1- Corrige los siguientes ejemplos para que sean correctos y a continuación muestra el resultado.

a)
 <?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
 <nombre>Richal</nombre>
b)
 <?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<agenda>
 <nombre>Richal</nombre>
 <email>richal@ejemplo.com</email>
</agenda>
c)
<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
 <ALBUM>
 <autor>SABINA Y CIA Nos sobran los motivos</autor>
 <titulo>Joaquín Sabina</titulo>
 <formato>MP3</formato>
 <localizacion>Varios CD5 </localizacion>
 </ALBUM>




2- Representar la estructura en árbol, y después escribir un documento XML que represente la
siguiente información sobre la carta del menú de desayunos de un restaurante:

<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<!-- Francisco Javier Sanchez Temprano #6481 -->
<!--LMSXI Boletin 1 -->
<menu>
<plato>
	<nombre>Gofres Belgas</nombre>
	<precio>5,95</precio>
	<descripcion>Dos de nuestros famosos Gofres</descripcion>
	<calorias>650</calorias>
    </plato>
   <plato>
	<nombre>Gofres Belgas con fresas</nombre>
	<precio>7,95</precio>
	<descripcion>Ligeros gofres belgas con fresas</descripcion>
	<calorias>900</calorias>
    </plato>
   <plato>
	<nombre>Gofres Belgas con frutos del bosque</nombre>
	<precio>8,95</precio>
	<descripcion>Ligeros gofres belgas con frutos del bosque</descripcion>
	<calorias>900</calorias>
    </plato>
   <plato>
	<nombre>Tostada Francesa</nombre>
	<precio>4,50</precio>
	<descripcion>Dos gruesas rebanadas de nuestro pan frances</descripcion>
	<calorias>600</calorias>
    </plato>
   <plato>
	<nombre>Desayuno de la casa</nombre>
	<precio>6,95</precio>
	<descripcion>Dos huevos, bacon o salchicha, tostada y patatas fritas</descripcion>
	<calorias>950</calorias>
    </plato>
</menu>


3- Pon un ejemplo de cada uno de los apartados siguientes:
a)
 El elemento, al que llamamos elemento raíz o documento, no puede formar parte del
contenido de ningún otro elemento

<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
   <plato>
	<nombre>Gofres Belgas</nombre>
	<precio>5,95</precio>
    </plato>

b)
El nombre de un elemento debe ser igual en las etiquetas inicial y final. En los nombres se
distinguen mayúsculas y minúsculas.
<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
   <Plato>
	<nombre>Gofres Belgas</nombre>
	<precio>5,95</precio>
    </Plato>

c)
Si la etiqueta inicial está dentro de un elemento, la etiqueta final también debe estar dentro del
mismo elemento. Para decirlo más facil, los elementos, enmarcados por una etiqueta inicial y
otra final, deben anidarse adecuadamente unos en otros
<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
   <plato>
	<nombre>Gofres Belgas</nombre>
	<precio>5,95</precio>
    </plato>

d)
Todo elemento cuyo principio se marca con una etiqueta inicial, debe marcarse con una
etiqueta final que repita el nombre del elemento, expresado igual que en la etiqueta inicial. El
texto contenido entre la etiqueta inicial y la etiqueta final se llama contenido del elemento. Un
elemento sin contenido puede tomar una forma especial <nombre/>. La barra situada antes de
> sustituye la etiqueta final
<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<dato></dato>      ==     <dato/>


e)
Los nombres de los elementos pueden incluir letras, números, guiones, guiones bajos, comas y
puntos. La coma se puede usar sólo en un caso especial, cuando separa lo que llamamos
namespace. Los nombres de elemento que comienzan con xml, XML u otras combinaciones de
esta clase de cadena están reservadas para el standard.


<elementoA1-2_3> </elementoA1-2_3>

f)
 Un elemento puede tener varios, uno o ningún atributo. En los nombres de atributo pueden
utilizarse los mismos caracteres permitidos que en los nombres de elemento. El nombre del
atributo y su valor se separan con =. El valor del atributo debe darse entre apostrofes '...' o
comillas dobles "..." . Si se usan comillas o apostrofes en el contenido del atributo, se utilizará
el contrario como marcador.

 <?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<ejemplo atributo="C&amp;A">ropa</ejemplo>


g)
Los caracteres < y & no pueden usarse en el texto, puesto que se usan como marcas. Si se
necesitan, debe usarse &lt; en vez de < y &amp; en lugar de &

5<100 = <datos>5&lt;100</datos>
C&A = <tienda>C$amp;A</tienda>

h)
También pueden sustituirse los caracteres >, ", ' , respectivamente con &gt; , &quot; y &apos;

5>100 = <datos>5&gt;100</datos>
"texto" = <cita>&quot;texto&quot;</cita>
‘texto’ = <cita>&apos;texto&apos;</cita>


i)
Pueden aparecer comentarios en cualquier parte de un documento, fuera de las etiquetas. Un
procesador de Xml puede hacer que un programa lea el texto de los comentarios, pero no
necesariamente. No puede incluirse la cadena "--" (dos guiones) dentro de un comentario.

<!-- ejemplo de marcado de un comentario-->
